陳方安生鍾庭耀 -- 「反送中」民情報告眾籌計劃

為了更透徹地理解修訂逃犯條例爭議的前因後果及準確記錄民情變化，公民實踐培育基金將製作一份客觀、全面及屬於香港人的民情報告。我們將於未來四個月委託香港民意研究所及鍾庭耀博士編撰《反送中事件—民間民情報告》。(眾籌日期: 即日起至8月15日)

計劃目的
為了更透徹地理解修訂逃犯條例爭議的前因後果及準確記錄民情變化，公民實踐培育基金將製作一份客觀、全面及屬於香港人的民情報告。我們將於未來四個月委託香港民意研究所及鍾庭耀博士編撰《反送中事件—民間民情報告》。

計劃背景
特區政府於本年初提出修訂逃犯條例，引發巨大的社會爭議。6月9日，民間人權陣線發起的反對修訂逃犯條例大遊行，超過100萬市民（主辦單位公佈數字，同下）參與。6月12日，以學生及年青人為主的示威者包圍立法會，阻止政府恢復二讀條例草案，警方清場時分別使用催淚煙、布袋彈及橡膠子彈，被社會質疑使用過份武力及濫用權力，導致不少市民受傷，並引起傳媒界不滿。

雖然行政長官林鄭月娥於6月15日表示暫緩修例工作，但未被社會接受。近200萬市民於翌日參加民陣的大遊行，堅持五大訴求，包括：完全撤回逃犯修例、成立獨立調查委員會及追究警方開槍責任、不檢控及釋放示威者、撤銷定性6月12日集會為暴動，以及林鄭月娥問責下台。除了民陣的集會外，市民自發透過報章廣告、領事館遊說團及包圍警察總部等方式，繼續向政府表達不滿。今年的七一大遊行，有55萬市民上街，打破歷年七一大遊行的紀錄。因修訂逃犯條例而引發的社會爭議蔓延至7月尚未平息，香港人繼續透過不同形式的遊行及集會表達訴求，更有擴展至全港各區的趨勢。

研究方式
第一階段：民意調查

香港民意研究所將會就修訂逃犯條例爭議進行大規模的民意調查，目的是探究市民對政府處理手法及民間後續訴求的看法。電話訪問樣本數目為1,000人，對象是14歲以上人士。撇除人口統計等必要問題外，民意調查相關問題將不多於20條，並涵蓋不同範疇：逃犯條例、官員處理手法、高官問責制、警方權責、政制改革、撤銷參選資格等。民意調查將於兩星期內完成，並預計於7月底公佈結果。

第二階段：青年意見跟進研究

這項研究將深入探討年青人就上述議題的想法及訴求，並透過兩個聚焦小組及一次交流會議進行分析。安排如下：

第一階段民意調查中，經隨機抽樣訪問的14-30歲年青人將獲邀參加聚焦小組，以便更深入了解他們的看法，同時討論年青人的訴求及他們認為可行的落實建議。每個聚焦小組將包括8至10位年青人。若人數不足，將透過便利抽樣方式補充配額。
交流會議將透過隨機抽樣邀請80位14-30歲年青人參加，出席者會用半日時間商討不同議題。交流會議將包括全體討論及分組討論兩部分，會議前後亦會透過問卷調查了解出席者的意見及觀察其變化。交流會議將開放予傳媒採訪。
第三階段：民情報告

完成第一階段的民意調查及第二階段的跟進研究後，香港民意研究所將會就民情撰寫報告，預計需時兩個月。報告內容除了包涵已有的檔案紀錄外，亦會載列上述兩階段研究的結果。民情報告將全面剖析香港人對警方權責、特區政府及中央政府信任度、個人自由等範疇的民情，並會為年青人的意見另設章節，讓公眾了解他們的想法。有關民情報告的格式，可參考2015年的民間民情報告。

跟進行動
公民實踐培育基金將向特區政府、各國駐港領事館、國會或議會提交民情報告，並要求各國外交部撰寫有關香港情況的報告時，積極參考民間報告的內容，準確判斷香港的形勢及民情發展。此外，為了進一步促進民間外交，公民實踐培育基金歡迎有意外訪交流的團體及人士，帶同民間報告向國際社會持份者闡述香港的情況。

眾籌安排
整個民情報告將包括上述三個階段的工作，而相關預算及完成日期分別如下：

民意調查 （預計7月底完成）– 25萬港元

青年意見跟進研究（預計8月底完成） – 25萬元

民情報告編撰（預計10月底公佈）– 50萬元

公民實踐培育基金將會透過眾籌平台Collaction集資。我們希望所有香港人積極參與這個眾籌項目，共同支持屬於香港人的計劃，客觀持平地紀錄香港民情變化，同時讓國際社會聆聽香港人的聲音。

我們是誰
香港回歸二十年，中央政府當初承諾的「一國兩制」，「高度自治」及「港人治港」 已被負責香港事務的領導人不斷地重新演繹。

香港人在風雨飄搖的民主路上一直堅持，公民社會亦隨著愈來愈多市民覺醒而日漸壯大。我們擇善固執，據理力爭的勇氣正向世界展示出港人的質素，其正面價值不容小覷。年輕人勇於站出來，成立或加入各種民間組織，有利下情上達，促進了解。政府在制定政策時，實應充分考慮。

有感於此，我們創辦公民實踐培育基金，旨在運用我們的經驗、人際網絡及知識，建立一個互動的教育平台，增加大眾對時事及政事之了解，深化論述基礎，鼓勵公民參與，及促進議題倡導。同時也藉此提供機會予年輕人聆聽、思索及發表多元意見，培養有理有據之思維，從而推動公民社會之發展。

我們相信，透過公民的積極參與及實踐，方能保持香港賴以成功的核心價值，方可建構一個民主、自由、公平、公正及可持續發展的社會。

信用卡就課到

記者會 --

原來做果D野要咁多錢

幫推

推

大戰開始了

由 2019-07-09 總金額
HK$97,307.0

push

陳太 信心保證 課

課金

Push

希望民情報告有助美國通過香港人權法

希望大家支持，有質素既報告可以令全世界認識香港情況，令支持我地既人有更好既方向

建議大家抵制呢個project(係未有真普選前)
原因大家都明，呢類報告係用作settle down 事件，我地要推鳩冧個政權就唔可以理呢D報告，因為隨時我哋會畀權威報告結果框死，我意見好清晰，唔需要額外一重報告將我地意見再轉譯(報告係幫美國做就另計)

只要唔係畀政府就好唔少

我冇嘢講

做完係送去各國領事館的，對美國通過香港人權法有助攻既效果。

Source: 立場新聞

我最擔心係呀陳太搞完一輪攞左data sample support 之後又講一國兩制運作良好就冚家剷

報告由鍾庭耀博士編撰，可以上 wiki 查下佢比中共逼害同抺黑既歷史。

Pish
[希望呢個係最後個連儂Post] 堅守連儂牆根本一d都唔"Be Water"

編撰都要50個？？？

no comment

推！

推，我地需要一份公正既報告。政府唔做我地做

推
陳太同鐘博士響881多謝連登
應該係連登仔多謝你哋先真

Push

電話applepay十秒就課到

係，我地唔搞大台先係呢個原因。
訴求好清晰，實現唔到就唔會罷休，無妥協空間

推
捐少少支持下

【任務欄】
任務眾多，請自行因應人數及背後目的考慮做邊D任 ；黃色為主線任務；紅色係Boss
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 6.12一周月行動 -
7.13 - 全民中銀撳錢 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行(死線) -
7.20 - 旺角再遊行 -
7.21 - 升級 -
7.27 - 光復紅土 還我靜土 -
7.28 - 將軍澳遊行(東西夾擊) -
7.28 - 港島西遊行(東西夾擊) -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 大陸旅客送禮勤 -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -
隨時 - 捐款民調 -
隨時 - 「反送中」民情報告眾籌計劃
隨時 - 連儂牆